
                      El Artista Artistea - los que estamos acá somos  gauchos y gauchas.
El ciudadano ilustre es una película totalmente recomendable, es una joya en cuanto a fotografía, costumbrismos y relato. La forma que las personas de pueblo o barrio piensan sobre el exterior y sobre lo foráneo está muy bien reflejada. 
Expone de manera clara los pensamientos que pasan por la cabeza del artista en cuanto al rol artístico y su crítica a los premios establecidos junto a la aceptación social. La inspiración imprescindible de lo que uno siente propio, como es el barrio y su gente, y las diferentes formas que puede ser tomada esta expresión por los demás, tanto en sus conveniencias como inconveniencias. 